\documentclass[12pt, french]{article}
\usepackage[subpreambles=true]{standalone}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}

\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\lhead{Thomas Schönauer, 7A}
\fancyfoot[CE,CO]{\leftmark}
\fancyfoot[LE,RO]{\thepage}
\renewcommand{\headrulewidth}{2pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{1pt}

\begin{document}
\title{Französisch Arbeitsauftrag U5}
\author{Thomas Schönauer}
\maketitle
\pagenumbering{Roman}

\section{Impératif avec deux pronoms objets}
Faites le résumé sur l'impératif avec deux pronoms objets et trouvez 7 exemples.
\paragraph{Zusammenfassung:} Beide Objektpronomen stehen im Imperativ mit Bindestrich hinter dem Verb. Das direkte Objektpronomen steht vor dem indirekten.

\paragraph{Beispiele:}
\begin{itemize}
	\item Donne à moi les cadeaux. -> Donnes-les-moi \qquad Gib mir die Geschenke.
	\item Visitons nos amis en France. --> Visitions-les-y! \qquad Besuchen wir unsere Freunde in Frankreich.
	\item Ecrivons la lettre aux amis. --> Ecrivez-la-leur! \qquad Schreiben wir den Brief an Freunde.
	\item Regardons les films au cinéma. --> Regardons-les-y! \qquad  Schauen wir uns die Filme im Theater an.
	\item Préparez des pizzas chez Thomas. --> Préparez-y-en! \qquad Backen wir die Pizzen bei Thomas.
	\item Parlons aux amis dans l'ecole. --> Parlons-leur-y! \qquad Lass uns in der Schule mit Freunden sprechen.
	\item Donnez-nous les bonbons. --> Donnez-les-nous! \qquad Gib uns die Süßigkeiten.
\end{itemize}

\section{Adverbes}

Faites le résumé sur les adverbs et trouvez 7 phrases.

\paragraph{Zusammenfassung:} Adverbien geben Umstände eines Geschehens an. Bestimmen Verben, Adjektve, andere Adverbien oder ganze Sätze genauer. Können sich nicht ändern. Gebildet werden sie, indem man an die weibliche Forom des Adjektives die Endung \textbf{-ment} anhängt.

\paragraph{Beispiele:}
\begin{itemize}
	\item Elle marche doucement.
	\item La fille apprend facilement.
	\item Elles ont vraiment bien travaillé.
	\item Heureusement, elles ont bientôt fini!
	\item C'est bien d’aider ses amis.
	\item Il est trés malade.
	\item J'ai terriblement mal à la tête.
\end{itemize}


\section{Dialogue à la pharmacie}
\begin{itemize}
	\item{A:} J'ai besoin d'un médicament pour mon allergie.
	\item{B:} Avez-vous une ordonnance pour des médicaments?
	\item{A:} Non, je n'en ai pas.
	\item{B:} D'accord, alors je recommande ce médicament.
	\item{A:} Est-ce que cela fonctionne?
	\item{B:} C'est excellent.
	\item{A:} Je vous remercie. À quelle fréquence dois-je le prendre?
	\item{B:} Tous les jours le matin et si l'allergie est très grave, également le soir.
	\item{A:} Dois-je prendre les comprimés avant ou après le dîner?
	\item{B:} Il est préférable de les prendre 10 minutes avant.
	\item{A:} D'accord, merci, au revoir.
	\item{B:} Au revoir, au revoir, au revoir.




\end{itemize}

\section{Entrée de blog: Comment gérer le stress scolaire? p. 86 n° 21}

Le stress scolaire est un sujet très important.

Pour de nombreux étudiants, la pression exercée par leurs parents est trop forte, ou les notes de leurs amis sont nettement supérieures à leurs propres notes. Il est difficile pour les élèves d'être très bons dans toutes les matières, ce qui entraîne des faiblesses qui, là encore, prennent beaucoup de temps.

Les conséquences du stress scolaire sont le manque de sommeil au début, la fatigue et un sommeil agité. Il s'ensuit un comportement agressif et moins de contacts sociaux. Dans le pire des cas, le stress scolaire peut conduire à un comportement dépressif si les exigences ne peuvent plus être satisfaites et que la pression sur l'élève devient trop forte.

Je pense que la meilleure chose contre le stress scolaire et la pression à la performance qui y est associée est un changement des exigences à l'école. De nos jours, il est trop difficile de répondre aux exigences en tout et d'être bon en tout.
\end{document}
